看了C羅帶隊，再看梅西帶隊，這差距不是一般的大！

美洲杯半決賽，阿根廷0-2輸給了巴西隊，已經連續26年未能在大賽奪冠，唯一一次最好的成績就是14年世界杯亞軍。如今32歲的梅西已經沒有昔日的狀態和心態，他就像溫室裡嬌艷的花朵一樣，離開了巴薩體系之後就沒什麼特別了，單兵作戰能力幾乎為零，這也再次暴露了梅西和C羅的差距。

先撇開誰弱誰強，單單從兩人的技術特點來分析。梅西技術特點太單一，進攻線路也太單一，還必須要持球進攻，總持球進攻目標明顯，太容易針對了。如果隊友都是頂級，對手需要防守的點多，他還可以發揮一對一，一對2的強打能力，所以巴薩適合梅西的存在。不過，這樣的隊友簡直少之又少，沒有這樣頂級隊友的配合，梅西就會被限制的死死的。

而C羅進攻就多樣了，接高點頭球、遠射、搶點、內切、拉邊等等，所有鋒線位置的技術一樣不少。他可以適應各種進攻戰術，目標也不是很明顯，對手很難進行防守。只要中前場稍微會傳球，哪怕吊高球都行，C羅有身高優勢，有速度，接到球就能突破衝擊，非常時期還可以用頭球頂進去。面對對世界強隊時，C羅的威脅度比梅西高。

客觀評價梅西不適合當隊長，明明沒有做隊長的能力還要他去當，整個球隊都給他帶得毫無鬥志，球場上總是低頭是解決不了問題的，。而C羅呢，國家隊絕對核心，領袖氣質這一塊捏的死死的！不僅自己進球還給隊友助攻，越是在落後的逆境中越發揮出色，力挽狂瀾幫助球隊獲勝，永遠不服輸，猶如一頭獅子愈挫愈勇，就像是兩個人帶隊的差距。

打個簡單的比喻：戰場上，敵人衝上來了，C羅會帶弟兄們衝上去拼命；而梅西則會第一個舉起白旗選擇投降，這就是兩個人在球場上的風格。不可否認兩人都是都是當代最偉大的球員，但領袖氣質這一塊，梅西確實與C羅沒有可比性。

你老母個西就梅西啦

花迷：我地偶像係數據上拎晒第一 你c朗過人、控傳數據有無我地數據上帝咁勁先

其實美斯應該趁仲有少少料
離開巴塞

打個簡單的比喻：戰場上，敵人衝上來了，C羅會帶弟兄們衝上去拼命；而梅西則會第一個舉起白旗選擇投降

小花

花迷：一個扭幾個先係踢波，其他垃圾技能黎

我地小花有數據 你牙朗得d垃圾盃咋

慘
小心呢個朵睇黎永遠搣唔甩了

咩呀 個名推左比朗啦